20款氣體熱水爐售價差逾一倍 消委會籲注意性價比

消委會聯同機電署測試20款家用氣體熱水爐樣本，以5分最高，13款樣本同獲4.5分。但各樣本售價差異大，在相同燃氣類別和聲稱熱水流量的樣本中，最高和最低售價分別是4000多元和9000多元，相差超過一倍，消費者應注意產品性價比。

20款樣本包括11款煤氣爐和9款石油氣爐。在水路系統耐壓性能測試中，其中一款煤氣爐樣本未能通過部分安全測試，泄壓閥壓力設定不符合標示的最大適用水壓。

另一款煤氣爐樣本量得的最大熱負荷與聲稱數值的差異，則超出國家標準建議的容量公差範圍。這個樣本量得實際熱水流量與聲稱數值的差異，亦未符合標準要求。消委會要求生產商確保標示內容準確無誤。

消委會表示，支持機電署將氣體熱水爐納入強制能源標籤計劃，取代現時的自願參與，並且建議以「級別式」標籤取代「確認式」標籤，鼓勵供應商引進更高能源效益的產品。

燒萎會 今次唔介紹

蛋國逃佬熱水爐？